---
title: Спектакль по Гарри Поттеру и митап в Нью-Йорке 
datePublished: 2019-03-17 21:44
cover: "http://arturpaikin.com/media/2019/03/B1k132owV.jpg"
description: "Я большой фанат Гарри Поттера с 11 лет, рос вместе с книгами. В школе я организовал Клуб фанатов Гарри Поттера, который позже вырос в клуб любителей чтения «Магия». В прошлом году ходил в Нью-Йорке на спектакль Harry Potter and the Cursed Child."
published: true
---

![](/media/2019/03/B1k132owV.jpg)

Я большой фанат Гарри Поттера с 11 лет, рос вместе с книгами. В школе я организовал Клуб фанатов Гарри Поттера, который позже вырос в клуб любителей чтения «Магия».

В прошлом году ходил в Нью-Йорке на спектакль Harry Potter and the Cursed Child. Я [писал в Дайджесте](http://arturpaikin.com/ru/digest-14/#001) про книгу, она оставила у меня смешанные чувства. Так вот, спектакль расставляет все на свои места (что логично — эта книга и есть пьеса к спектаклю).

<!--more-->

Продумана каждая деталь, с момента входа.

![](/media/2019/03/rk_563svV.jpg)

Вестибюль.

![](/media/2019/03/S1DQeTowV.jpg)

Гардероб.

![](/media/2019/03/B1Uzlaiv4.jpg)

Весь театр Lyric Theatre переделали специально под спектакль.

![](/media/2019/03/rJAEx6jPN.jpg)

![](/media/2019/03/rJJwepoPE.jpg)

В спектакле две части, по два часа каждая, что довольно много. Между ними перерыв три часа — я ходил поработать и пообедать. Можно купить билет только на одну, так лучше не делать, но если вдруг делать, то на первую. Она мне понравилась больше второй. Билеты, кстати, мне повезло купить за $62, обычно дешевые разбирают очень быстро.

![](/media/2019/03/Hy6OeTsw4.jpg)

<figure>
  <img src="/media/2019/03/BJAse6oD4.jpg">
  <figcaption>Обратите внимание на фениксов</figcaption>
</figure>

![](/media/2019/03/HyfibpsD4.jpg)

Этот ковер!

<img class="small-image" src="/media/2019/03/SJnobajD4.jpg">

Сувенирная продукция.

![](/media/2019/03/BJIgGTiPE.jpg)

Интересная деталь и легкий (очень) спойлер — сувенирная продукция резко поменялась ко второй части.

![](/media/2019/03/SJ7mGaiwN.jpg)

![](/media/2019/03/S1ZDf6sP4.jpg)

После первой части уже раздают значки keep the secret, чтобы не портить кайф тем, кто еще пойдет. Так что скажу аккуратно, что мне очень понравились эффекты — настоящая магия на сцене, некоторое действие происходившее прямо в зале. Ну и актеры прекрасные.

![](/media/2019/03/S1cxmasPN.jpg)

<img class="small-image" src="/media/2019/03/SyA47ajv4.jpg">

## The Group that Shall Not be Named

Искал в Нью-Йорке интересные митапы, чтобы социализироваться, и наткнулся на [The Group that Shall Not be Named](https://www.meetup.com/TGTSNBN/), и вот уже еду с ними на Hogwarts Halloween Field Trip на Governors Island (очень советую, 5 минут на пароме от Манхэттена, это такой Парк Горького).

Все в костюмах, Лена мне тоже сшила Гриффиндорский.

<figure>
<img src="/media/2019/03/SJPg2psPE.jpg">
<figcaption>Слева — Хагрид, а девушка рядом со мной (справа) косплеит одновременно и принцессу Лею из Звездных войн</figcaption>
</figure>

![](/media/2019/03/B1J4nTjPN.jpg)

Я придумал Лене образ: она эльф со значком S.P.E.W. — сообщества по защите прав эльфов, которое организовала Гермиона.

<img src="/media/2019/03/ryev3ajD4.jpg">

<figure>
<img src="/media/2019/03/SkymppjwV.jpg">
<figcaption>Посередине Миртл, а справа — организатор группы, министр магии</figcaption>
</figure>

Волшебники отдыхают.

![](/media/2019/03/ryaI6aiwN.jpg)

![](/media/2019/03/SkD90piD4.jpg)

![](/media/2019/03/HJ5uaasPV.jpg)
